\chapter{Bilan}

\section*{Expérience professionnelle}
Au cours de mes expériences professionnelles précédentes, j'ai eu l'occasion de
voir plusieurs domaines, plusieurs technologies, plusieurs structures
d'entreprise et plusieurs méthodes de travail. J'ai donc eu l'occasion de faire
la part des choses et identifier les aspects que j'aime et ceux que je n'aime
pas.

Les stages sont un très bon moyen de découvrir des environnements professionnels
différents. C'est pourquoi j'ai été tenté par un stage dans l'automobile, un
domaine que je n'avais pas encore exploré. De plus, je me sens bien dans les
petites structures où on a généralement plus le droit à la parole et où notre
avis compte en terme de technique et de solution à adopter. Je retiens des
discussions que j'ai eu avec mes camarades qu'il n'est pas toujours évident de
défendre ses idées en terme de conception ou de technologie quand on est obligé
de suivre des politiques communes à plusieurs équipes comme c'est le cas dans
certaines grandes structures.

Ce stage constitue une expérience pour moi dans le domaine de l'informatique
industrielle embarquée et plus particulièrement dans l'automobile. Il m'a aussi
permis de découvrir le MBD dont on nous a parlé en cours et que je souhaitais
voir dans un contexte professionnel pour voir les contraintes que cela pose et
leur impact sur un projet concret.

Sans oublier le format du stage qui est un point essentiel de cette expérience.
Le fait d'effectuer ce stage en alternance m'a permis de suivre un projet
d'envergure avec un avenir concret dans le temps et d'y participer pleinement.

D'un point de vue plus objectif, je dirais que j'ai rempli mes objectifs
de stage. J'ai réussi les missions qui m'ont été confiées et je suis satisfait
du travail que j'ai effectué durant ces 9 mois.  J'ai travaillé avec une
combinaison de plusieurs technologies, utiliser des compétences différentes et
même appris de nouvelles. Et ce, pour atteindre la même finalité. Je trouve cela
très enrichissant et je pense que ça nous permet de mieux appréhender les
problème en abordant des solutions sous plusieurs angles.

\section*{Apports personnels}
D'un point de vue plus personnel, je me suis conforté dans l'idée que je suis
intéressé par l'informatique embarquée. Ce stage a aussi éveillé ma curiosité
dans le développement plus orienté système. Je ne pense pas que je souhaiterais
faire toute ma carrière dans ce domaine technique mais c'est ce qui m'intéresse
actuellement.

J'ai pu aussi conforter mes compétences en anglais. Toute la
communication avec AdaCore autour de QGen s'est faite en anglais via leur
gestionnaire de bug ou par e-mail. Je me sens à l'aise dans la communication en
anglais et je songe à chercher du travail à l'étranger pour enrichir encore mon
vocabulaire et découvrir d'autres rythmes de vie.

J'ai récemment commencé ma recherche d'emploi pour l'après stage. J'ai
plusieurs opportunités dans des domaines différents. Je suis actuellement en
discussion avec Aboard Engineering à propos d'un poste de développeur logiciel
et système. Je recherche des offres qui me permettraient d'approfondir mes
compétences techniques et pourquoi pas me familiariser avec de nouvelles en les
mettant en application dans des projets concrets.


